疫情下出入境及交通不便的前提下 港人移居台灣人數仍急速飆升 創30年以來新高

根據台灣移民署統計，去年香港居民赴台獲居留許可人數為10,813，獲定居許可人數有1576。獲居留許可的人數，2020年首3個月每月有約600，4月至6月回落至每月約400。《港區國安法》去年6月30日生效，港人移居台灣數字下半年明顯增加，7、8、9月分別為715、720和904人。（明報）

...

根據《彭博》引述台灣移民署最新數據顯示，在2020年有10,813名港人獲得台灣居留證，數目比2019年的5,858人增加一倍，更是30年來，繼1989年「六四事件」後新高。（蘋果）

...

身為港人選擇離開當然是不滿政權，他指「反送中及政府的行為，令我不能夠信任這個地方」，同時育兩名小朋友的他坦言，不相信香港是適合小朋友成長的地方。
對於申請有逾一萬宗，他指沒有逾萬宗就不合理，因為台灣始終是唯一擁有自由的華人社區，他指若香港的一國兩制進行得很順利的話，台灣很大機會被大陸統一，但現在台灣年輕一代看到香港如此情況「咪玩喇！我仲俾你過來」一定是將中國拒諸門外（蘋果）

...

寰宇移民顧問有限公司銷售總監劉碧琪接受《香港01》訪問時表示，選擇移民台灣的人一向多，近年台灣放寬技術移民，申成功率更高，且審批時間更快，只需約兩三個月；她觀察到，去年申請台灣技術移民的客戶，按年約增加50%，亦多了教授、醫生、護士等申請。她續指，前年本地社會運動等因素，或令部分人考慮移民，而本港去年政治、法律環境上有一定轉變，亦可能加快部分人移民步伐。（01唔比link）

Source:

多了教授、醫生、護士等申請

不相信香港是適合小朋友成長的地方
高中課程又改
幼稚園小學搞少先隊

唔知英國下個月會唔會公佈首月bno visa申請人數

疫情下飛機咁少都咁多人，仲要隔離14日

他指若香港的一國兩制進行得很順利的話，台灣很大機會被大陸統一，但現在台灣年輕一代看到香港如此情況「咪玩喇！我仲俾你過來」一定是將中國拒諸門外

好 正 有心去 一定去到

望係咁望年中之後唔知會點

LOTR都7千人
Visa 人數最少都一千

之後人數應該倍增

首月唔知有冇呢，不過果日報紙都有講一個中午都近百人上去打手指模

仲未計澳洲同加拿大
列強瘋搶香港人

好期待各國公布人數

但又怕中共唔知出咩招

列強
所以真係好多人走

應該都係預左會取消香港居留權同埋中國籍囉呢樣係預期之內，預期之外就可能係禁止離境果啲掛

台妹

邊有人走 會唔會計錯左